<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>博客 on Tommas</title><link>https://t.is-local.org/zh-cn/blog/</link><description>Recent content in 博客 on Tommas</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://t.is-local.org/zh-cn/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Primavera P6项目管理软件</title><link>https://t.is-local.org/zh-cn/blog/2024/07/16/primavera-p6%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%AE%A1%E7%90%86%E8%BD%AF%E4%BB%B6/</link><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 15:23:34 +0000</pubDate><guid>https://t.is-local.org/zh-cn/blog/2024/07/16/primavera-p6%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%AE%A1%E7%90%86%E8%BD%AF%E4%BB%B6/</guid><description>Primavera P6简介 Primavera P6是一款由甲骨文公司（Oracle）旗下的Primavera公司研发的专业级项目管理软件。Primavera P6适用于各种规模的项目管理场景，包括大型企业、政府机构、工程建设等领域。它可以帮助项目经理和团队更好地规划、执行和监控项目，确保项目按时、按质、按预算完成。Primavera P6作为一款专业的项目管理软件，凭借其综合的项目管理解决方案、灵活性和开放性、强大的功能、高度集成和扩展性等特点，在项目管理领域得到了广泛应用。它为企业提供了有效的项目管理工具和方法，帮助企业更好地应对项目挑战并实现项目目标。
基本信息 全称：Oracle Primavera P6 原研发公司：美国Primavera System Inc.公司（后被Oracle公司收购） 发布时间：Primavera 6.0于2007年7月1日全球正式发布，后经过多次版本更新 最新版本：根据公开发布的信息，最新版本可能随时间更新，但至撰写时（2024年7月），较新的版本包括Oracle Primavera P6 R17.12等 软件特点 综合项目管理解决方案： Primavera P6是一个综合的项目组合管理（PPM）解决方案，涵盖了项目管理的各个方面，包括进度、成本、资源、风险等。 它结合了Oracle和Microsoft SQL Server关系数据库，支持多用户、多项目系统，能够跨专业、跨部门进行项目管理。 灵活性和开放性： Primavera P6采用B/S结构，完全基于WEB部署，用户可以通过互联网浏览器进行协同工作，打破了地域限制。 它支持多种操作系统和数据库系统，如Windows、Unix、Solaris等，以及MS SQL Server和Oracle数据库。 强大的功能： Primavera P6具有进度时间安排与资源控制功能，支持多层项目分层结构、角色与技能导向的资源安排、记录实际数据、自定义视图以及自定义数据等功能。 它还提供了综合风险管理、问题跟踪和临界值管理等功能，使项目经理能够全面监控项目绩效。 高度集成和扩展性： Primavera P6可以与MS Excel、MS Project等工具直接交换数据，方便用户进行数据分析和处理。 它还提供了强大的集成功能，可以与其他企业信息系统进行集成，实现数据的共享和协作。 用户界面和工具： Primavera P6提供了基于Web的用户界面和多种工具，如交互式活动甘特图、日历和活动网络视图等，方便用户查看和更新项目信息。 它还支持多种移动设备应用程序，如iOS和Android平台上的P6 Team Member应用程序，使项目团队成员可以随时随地访问项目信息。 一、安装与启动 下载与安装：
Primavera P6软件由Oracle公司开发，因此建议从Oracle官网（Oracle官网）或经过授权的渠道下载软件安装包。
在Oracle官网，您可以搜索“Primavera P6”找到相关页面，并根据需要选择合适的版本进行下载。
启动软件：安装完成后，双击桌面上的P6软件图标启动软件。
二、新建项目 选择新建项目选项： 在软件的主界面中，通常可以通过点击“文件”（File）菜单，然后选择“新建项目”（New Project）选项来开始创建新项目。 或者，在某些版本中，也可以通过右键点击项目列表区域，选择“添加”（Add）新项目。 填写项目基本信息： 在弹出的新建项目对话框中，填写项目的基本信息，包括： 项目名称：输入项目的名称，确保名称简洁明了，便于识别和管理。 项目ID：输入项目的唯一标识符，通常由字母和数字组成。如果输入的ID不是唯一的，P6可能会自动在末尾添加数字（如-1）来区分。 开始日期：设置项目的计划开始日期。这个日期将用于项目的时间表和进度安排。 其他可选信息：根据需要填写项目的描述、结束日期、项目经理、负责人等其他信息。 选择或创建EPS层（如果适用）： 如果您的组织使用了企业项目结构（EPS），您可能需要在新建项目向导中选择将项目放入哪个EPS层。EPS是一种分层结构，用于将项目组织到不同的类别中。 选择合适的EPS层后，点击“下一步”继续。 设置项目参数（如适用）： 在新建项目向导中，您可能需要设置其他项目参数，如工作日历、基准计划等。这些参数将影响项目的整体管理和执行效果。 完成新建项目向导： 按照向导的指示完成剩余步骤，直到项目创建成功。 三、定义工作分解结构（WBS） WBS（Work Breakdown Structure）即工作分解结构，是项目管理中用于将项目分解为更小、更具体的工作单元的一种方法。这些工作单元可以是任务、活动或可交付成果，它们之间通过层级关系相互连接，形成一个完整的项目结构。</description></item></channel></rss>